(有片)【脫北女來港】沒戀愛自由 罪犯家庭與富家子相愛約會也不敢拖手

2017年04月02日

朴研美，一九九三年生於北韓惠山市，十三歲時隨媽媽逃離家鄉，經中國輾轉到達南韓，現於美國哥倫比亞大學修讀經濟學。

生於北韓的人，首先會學懂恐懼。我還是個懵懂小孩的時候，媽媽就警告我：「小鳥和老鼠也在聽你說話。」二伯、伯娘會讓我偷偷地看西方電影，某次看《鐵達尼號》，Jack和Rose竟然不是為國家犧牲，反而選擇為愛情而死，我很驚訝，但也不敢問大人半句。

到我踏入青春期，仍不怎麼熱衷於約會，直至認識了住在隔壁大廈的春健。他是個高大、斯文的大男孩，在區內最好的中學讀書，爸爸是大學教授、媽媽是勞動黨高層，他未來也有機會入黨，前途一片光明。而我爸坐過牢，我們一家人都被視為罪犯，我上不了大學，沒有未來。我知道我和春健身處兩個階級、兩個世界，所以他第一次約我出去，我就拒絕了。不過，他沒有死心，還是繼續來找我，我間中也答應見他。我們所謂的約會，其實只是見面聊天，連手都沒有牽過。他是如此熱切，及至後來知道我是罪犯的女兒，依然提出要娶我。在我一片漆黑的生命裡，是春健給我一點光。然而那時我連吃都吃不飽，根本沒有心思去想什麼是愛。

被人老蛋過
條洋腸都算唔話得

過黎香港我保護你

有個鬼佬踢爆佢次次講野都唔一樣
成日要誇大自己既慘況引人比錢

死肥仔應該出口妓女賺外匯， 呢條財路一定發到fat fat

你又知無